林鄭月娥：我呼籲商界鼓勵自己的員工、親人和朋友接種疫苗

二○二○年為人類帶來了前所未有的公共衞生危機，並因此引發經濟衰退、失業率上升和各國各地區政府須要出手挽救經濟的行動。對香港來說，除了防控新冠疫情外，我們還須要面對由二○一九年六月開始的社會動亂和暴力事件。難怪有人會慨嘆二○二○年是香港黯淡無光的一年。

作為香港特別行政區行政長官，我堅信中央是特區的堅強後盾。我帶領團隊迎難而上，深信香港人有智慧、有能力走出逆境。「2020香港商界最關注的十件大事」之首是去年六月《香港國安法》的實施，正正說明恢復社會穩定、香港長治久安是商界的期盼，而《香港國安法》亦都正正是香港的「定海神針」。

事實上，自全國人大常委會在二○二○年六月三十日制定《香港國安法》，並在香港公布實施後，困擾香港市民和企業多月的街頭暴力幾近絕跡，社會回復平靜，香港可以由亂向治。特區政府肩負維護國家安全的光榮職責，一直無畏無懼執法，防範和制止危害國家安全的行為，並將罪犯繩之於法。只有國家安全得到保障，「一國兩制」才能行穩致遠，香港才能安定繁榮。因此，特區政府會繼續竭力維護國家安全，保障個人的權利和自由，同時鞏固及提升香港有利營商的環境，令商界朋友可以大展拳腳，推動香港經濟發展。

《香港國安法》讓社會回復穩定，但持續整年、不斷反覆的新冠肺炎疫情，令各行各業飽受打擊，亦令普羅大眾生活大受影響。政府一開始就嚴陣以待應對疫情，並同樣得到中央政府的大力支持。在商界的理解和配合下，自去年十一月下旬爆發的疫情已受到控制，讓政府可以調整社交距離措施，按序重啓經濟活動，並在近日啓動疫苗接種工作。我呼籲各位商界朋友，鼓勵自己的員工及親朋按政府的安排盡快接種疫苗，既保護自己、保護親朋、保護社區免受疫症影響，同時亦有助香港走出「疫」境，令內地和香港盡快恢復人員往來，經濟亦可以全面復蘇。

展望未來，我們是應該可以感到樂觀的。中國內地是唯一在二○二○年錄得經濟正增長的主要經濟體，並將會繼續是全球經濟增長的主要引擎。隨着香港融入國家發展大局，特別是粵港澳大灣區的發展，香港可利用「一國兩制」下的獨特優勢，以自己的所長，服務國家所需，同時獲得無限發展機遇。我期待在社會各界共同努力下，香港今年可以戰勝疫情，重新聚焦經濟發展。

我在此衷心祝願各位身體健康、事業宏達。多謝大家！

完
2021年3月2日（星期二）
香港時間18時15分

呼籲，下一步就係強制

又係呼籲

阿希打左未呀

呼籲專家組醫生打科興

英國人要打返阿斯利康

呼籲你跳樓死

我呼籲林鄭尅死習近平

佢不如下次試下叫人唔好做

原來唔封關就係想捱到有疫苗

要打都唔撚現在打中國做果d啦

柒婆自己打果枝都唔係國產貨，收皮啦

鼓佢老母! 一陣啲員工個都sick leave揾公墓員黎做嘢呀?

打佢嗰希呀⋯⋯我講疫苗咋！

你仲有邊D親人同朋友?

不如直接少少 呼籲大家立即自殺

如果間公司逼我接種
我即日賠錢走

中國共產黨全黨死清光, 黑警死全家

睬你有味

中資公司要打針針了